โครงการ การพัฒนาเเละส่งเสริมศักยภาพที่สอดคล้องกับความถนัด ความสนใจ เเละการเพิ่มผลสัมฤทธิ์ทางการเรียนของเยาวชนในเขตเทศบาลนครยะลา
ผู้คิดค้นเเละพัฒนา: ดร.รับขวัญ ภูษาเเก้ว ฝ่ายเเนะเเนว โรงเรียนสาธิตจุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลับ ฝ่ายมัธยม
จุดประสงค์การพัฒนา: เพื่อนำข้อมูลของเยาวชนในระดับชุมชน มาทำการศึกษาวิเคราะห์ข้อมูล เพื่อหาลักษณะเฉพาะ ความสัมพันธ์ของลักษณะต่างๆที่มีอยู่ในตัวนักเรียน
                  ว่ามีผลต่อการตัดสินใจ การวางเเผนอนาคต เเละความถนัดของนักเรียนประการใดบ้าง โดยองค์ความรู้ที่ได้หลังจากทำการวิเคราะห์
                  จะถูกนำไปใช้เป็นเเนวทางในการเเนะเเนวเยาวชน ให้ได้ค้นพบศักยภาพของตนเองเเละได้ใช้ศักยภาพของตนให้เป็นประโยชน์ต่อตนเอง เเละส่วนรวมต่อไป
ภาพรวมระบบ: เป็นโปรเเกรมในลักษณะฐานข้อมูล (Database) โดยจะเเบ่งออกเป็นสองส่วนหลัก คือส่วนติดต่อกับผู้ใช้(client) เเละส่วนบริการ(server)
            ส่วน client -> ใช้ internet, .NET Framework 4.5 เเละ ระบบปฏิบัติการ Windows ( >= 7)
ความต้องการของระบบ:
    client -> ระบบปฏิบัติการ Windows >= 7, internet, .NET Framework 4.5 (จำเป็น)
              RAM >= 2 GB (4 GB is recommened), CPU frequency >= 1.2 GHz (2.1 GB is recommened), Harddisk >= 100 GB (200 GB is recommened)
การติดตั้ง(ส่วน client):
    1. ดาวน์โหลด yala_launcher (ตัวเริ่มต้นระบบ) จาก https://bitbucket.org/intaniger/yala_client_deploy/downloads/yala_launcher.rar เเตกไฟล์ เเล้วเรียก setup.exe เพื่อทำการติดตั้ง
    2. ทำการติดตั้งตัว yala_launcher ให้เสร็จสิ้น เเล้วรันโปรเเกรม yala_launcher ขึ้นมา(โดยทั่วไปเเล้ว โปรเเกรมจะถูกเรียกขึ้นมาโดยอัตโนมัติหลังการติดตั้ง)
        *** เนื่องจากระบบ client จำเป็นต้องใช้ .NET Framework 4.5.2 ในกรณีที่เครื่องของท่านไม่มี framework รุ่นนี้ ระบบจะทำการติดตั้งให้โดยอัตโนมัติ
            โดยระยะเวลาการติดตั้งขึ้นอยู่กับความเร็วของอินเตอร์เน็ตเเละความเร็วของหน่วยประมวลผลคอมพิวเตอร์ ***
        **** ในกรณีที่การติดตั้งมีข้อผิดพลาดเกิดขึ้้น กรุณาลองเรียก setup.exe ใหม่อีกครั้งเพื่อทำการติดตั้งต่อไป ****
    3. ในการติดตั้งครั้งเเรก ระบบจะดาวน์โหลดตัวโปรเเกรมจริงเเละทำการติดตั้งด้วยตนเอง
        อย่างไรก็ตาม หากระบบมีข้อผิดพลาด ให้รันตัว installer ผ่าน shortcut ที่โปรเเกรมได้สร้างไว้บน Desktop ของท่าน (โดยทั่วไปเเล้ว จะใช้ชื่อว่า "Launch_yala_client") อีกประมาณ 3 ครั้ง
        หากระบบยังคงมีข้อผิดพลาดอีก กรุณาติดต่อเราทาง email ที่ได้เเสดงไว้ในด้านท้ายของเอกสารเเนะนำนี้
    4. เมื่อการติดตั้งเสร็จสมบูรณ์ ระบบจะรันขึ้นเองโดยอัตโนมัติในครั้งเเรก กรุณาใส่ไอพีเเละพอร์ตของเซิร์ฟเวอร์ จากการสอบถามผู้ดูเเลระบบเซิร์ฟเวอร์
        สำหรับในการรันครั้งต่อไป เราขอเเนะนำให้ท่านรันผ่าน yala_launcher ที่โปรเเกรมได้สร้าง shortcut ไว้บน Desktop ของท่าน (โดยทั่วไปเเล้ว จะใช้ชื่อว่า "Launch_yala_client")
        เพื่อที่จะได้ทำการตรวจสอบการอัพเดททุกครั้ง(อย่างไรก็ตาม หากท่านไม่ต้องการอัพเดท ท่านสามารถรันโปรเเกรมโดยตรงได้ที่ "Phenomena_yala" (พิมพ์ในช่อง search ของ Windows) *** เราไม่เเนะนำการกระทำดังกล่าว *** )
ระบบการทำงานโดยสังเขปของโปรเเกรม:
    1.ผู้ใช้รันโปรเเกรมผ่าน yala_launcher
    2.yala_launcher ทำการตรวจสอบการอัพเดท หากไม่มีการอัพเดท ระบบจะรันโปรเเกรมเวอร์ชันปัจจุบันทันที(ตัวโปรเเกรมหลัก ใช้ชื่อว่า "Phenomena_yala")
        เเต่ถ้าหากมีการอัพเดท โปรเเกรมจะดาวน์โหลด เเละทำการติดตั้งโปรเเกรมเวอร์ชันใหม่ เเล้วจึงรันโปรเเกรมเวอร์ชันใหม่
การเเก้ไขปัญหาเบื้องต้น:
    ->!<- โปรเเกรมมีข้อผิดพลาดเกิดขึ้น:
            ลองรันโปรเเกรมใหม่อีกครั้ง
    ->!<- โปรเเกรมมีข้อผิดพลาดเกิดขึ้นหลังจาก login เรียบร้อยเเล้ว:
            เนื่องจากบางส่วนของโปรเเกรมนี้ ทำงานโดยอาศัย library ของ Microsoft office excel ดังนั้น หากท่านยังไม่มีโปรเเกรม Microsoft office excel
            กรุณาทำการติดตั้งโปรเเกรมดังกล่าวเสียก่อน
    ->!<- โปรเเกรมมีข้อผิดพลาดทุกครั้งในช่วงการโหลดข้อมูล(ปัญหาลักษณะนี้ อาจพบได้บ่อยๆในขณะที่ท่านเรียกใช้เเท็บ "Data access"):
            กรุณาสอบถามผู้ดูเเลระบบ เกี่ยวกับการเริ่มต้นระบบเซิร์ฟเวอร์ใหม่
การเเจ้งปัญหาที่นอกเหนือการเเก้ไขด้วยตนเอง:
    กรุณาติดต่อเราทาง e-mail mrh.histeam@gmail.com
